Ik was gevormd voor vreedzame geluk.
Tijdens mijn jonge dagen ongenoegen nooit bezocht mijn geest, en als ik ooit overwonnen door _ennui_, de aanblik van wat mooi in de natuur of de studie van wat is uitstekend en subliem in de producties van man kon altijd belangstelling mijn hart en communiceren elasticiteit aan mijn geesten.
Maar ik ben een vervloekte boom; de bout heeft mijn ziel; en ik voelde dat ik zou overleven te exposeren wat ik spoedig ophouden te zijn - een wanstaltig schouwspel gesneuvelde menselijkheid, verschrikkelijk om anderen onverdraaglijk en in mezelf.
We passeerden een aanzienlijke periode in Oxford, kruipend over de omgeving en het streven naar identificeren iedere plek die kunnen worden ontleend aan de meest animerende epoche van de Engelse geschiedenis.
Onze kleine ontdekkingsreizen werden vaak vertraagd door de opeenvolgende objecten die de kop opstaken .
We bezochten het graf van de illustere Hampden en het gebied waarop de patriot viel.
Voor een moment mijn ziel werd verhoogde uit haar inperkend en ellendig angsten te overwegen de goddelijke ideeën van vrijheid en zelfopoffering, waarvan deze bezienswaardigheden zijn de monumenten en het remembrancers.
Voor een onmiddellijke ik durfde tornen uit mijn kettingen en kijk om me heen met een gratis en verheven geest, maar de ijzeren hadden gegeten in mijn vlees en ik zonk, bevende en hopeloos in mijn miserabele zelf.
We vertrokken Oxford met spijt en ging naar Matlock, dat was onze volgende plaats van rust.
Het land in de buurt van dit dorp leken, in toenemende mate, het landschap van Zwitserland; maar alles is op een lagere schaal en de groene heuvels de kroon van verre witte Alpen die altijd deelnemen aan de piny bergen van mijn vaderland.
We bezochten de wonderbaarlijke cave and the little kasten van natuurlijke historie, waar de eigenaardigheden zijn afgezet op dezelfde wijze als in de collecties van Servox en Chamounix.
Deze laatste naam maakte me beven toen uitgesproken door Henry en ik in allerijl te verlaten Matlock, met die vreselijke scene was dus gekoppeld.
Uit Derby, nog een weg noordwaarts, we passeerden twee maanden in Cumberland en Westmorland.
Ik kan nu bijna fancy mezelf tussen de Zwitserse bergen.
De kleine patches van sneeuw die toch bleven aan de noordelijke kant van de bergen, de meren en de rennende van de rotsachtige riviertjes waren allemaal vertrouwd en lieve bezienswaardigheden voor mij.
Ook hier hebben we enkele bekenden, die bijna vergezocht te bedriegen me in geluk.
De verrukking van Clerval was proportionably groter is dan de mijne; zijn geest uitgebreid in het gezelschap van mannen van talent en hij vond in zijn eigen aard een grotere capaciteiten en middelen dan hij zou hebben gedacht te hebben bezeten terwijl hij met zijn tweederangsburgers.
"Ik kon mijn leven hier," zei hij tegen mij; "en tussen deze bergen ik nauwelijks spijt Zwitserland en de Rijn."
Maar hij vond dat een reiziger is het leven ook veel pijn in haar genoegens.
Zijn gevoel voor altijd op de stretch; en wanneer hij begint te zinken in rust, hij zich verplicht om te stoppen waarop hij rust in plezier voor iets nieuws, wat wederom grijpt zijn aandacht, en hij ook laat voor andere nieuwigheden.
